{
    "question": "Zat cair apakah yang digunakan dalam termometer zat cair ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "BAB : SUHU DAN PENGUKURAN\u00a0<br>KELAS 7<br><br>Pada umumnya, zat cair yang digunakan pada termometer yaitu : RAKSA dan ALKOHOL<br><br>Raksa digunakan karena :<br>1. Tidak membasahin dinding<br>2. Zatnya mengkilap jdi mudah dibaca pada pengukuran<br>3. Memuai dengan teratur<br>4. Merupakan penghantar panas yang baik<br><br>Namun disamping itu, juga terdapat kekurangan yaitu :<br>1. Mahal<br>2. Bersifat racun, jdi berbahaya jika pecah<br><br>Sedangkan Alkohol digunakan krn :<br>1. Harga Murah<br>2. Lebih teliti krn pemuaian besar walaupun kenaikan suhunya kecil<br>3. Titik bekunya -1.300 C jdi peka terhadap suhu yg rendah<br><br>Namun memiliki kekurangan :<br>1. Tidak berwarna, jdi tdk terlalu jelas jika kurang teliti<br>2. Membasahi dinding<br>3. Titik didihnya hanya 78 C, sehingga kurang dapat digunakan untuk yg bersuhu tinggi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-cara-menghasilkan-ggl-induksi-menggunakan-magnet-dan-s-390",
            "question": "Sebutkan 3 cara menghasilkan GGL induksi menggunakan magnet dan solenoid????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mengaliri dengan arus listrik,menggosokkan magnet secara terarah,membuat sebagai medan magnet",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-energi-kimia-dan-energi-nuklir-260",
            "question": "Jelaskan perbedaan energi kimia dan energi nuklir!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan Antara Reaksi nuklir dan reaksi kimia. Salah \nsatu perbedaan utama antara reaksi nuklir dan reaksi kimia berkaitan \ndengan bagaimana reaksi berlangsung dalam atom. Sementara reaksi nuklir \nterjadi di dalam inti atom, elektron di dalam atom bertanggung jawab \nuntuk reaksi kimia.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi untuk energi yang terkandung dalam suatu zat<br>energi potensial yang terdapat pada partikel didalam nekleus atom<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-disekitar-penghantar-digantungkan-sebuah-magnet-batangke-397",
            "question": "Apabila disekitar penghantar digantungkan sebuah magnet    batang,kemudian penghantar itu dialiri listrik ternyata magnet bergerak. hal\r\n itu menunjukan\r\n\r\n \u00a0\r\n\r\n a. disekitar arus listrik terjadi medan magnet , b. medan\r\n listrik timbul karena medan magnet, c. disekitar medan magnet terjadi m,edan\r\n listrik d. medan magnet dan medan kistrik terjadi dalam waktu bersamaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang C jawabannya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "disekitar medan magnet terjadi arus listrik<br>C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-benda-mempunyai-suhu-sebesar-50-derajat-celciusjika-diu-413",
            "question": "1.sebuah benda mempunyai suhu sebesar 50 derajat celcius.jika diukur dengan termometer fahrenheit,hitunglah besar suhu benda tersebut!!!!    2.jika termometer kelvin menunjukan suhu 343 k,berapa suhu yang di tunjukan oleh termometer celcius?\r\n\r\n3.jika diukur dengan termometer celsius,sebuah bena suhunya 75 derajat celsius.berapa suhu benda tersebut jika diukur dengan termometer fahrenhiet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Besar suhu benda tersebut dalam fahrenheit adalah <strong>122 \u00b0F</strong></p><p>2. Suhu yang ditunjukkan oleh termometer celcius adalah <strong>70 \u00b0C</strong></p><p>3. Suhu benda tersebut jika diukur dengan termometer fahrenheit adalah <strong>167 \u00b0F</strong></p><p>Untuk mendapatkan hasil tersebut, simak dalam pembahasan berikut</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Kita mengenal ada 4 jenis skala suhu, yaitu skala celcius, skala reamur, skala fahrenheit, dan skala kelvin. Rumus konversi perbandingan suhu antar skala tersebut adalah</p><p>Celcius \u21d2 Reamur</p><p>4/5 x C</p><p>Celcius \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/5 x C + 32\u00b0</p><p>Celcius \u21d2 Kelvin</p><p>C + 273</p><p>Reamur \u21d2 Celcius</p><p>5/4 x R</p><p>Reamur \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/4 x R + 32\u00b0</p><p>Reamur \u21d2 Kelvin</p><p>5/4 x R + 273</p><p>Fahrenheit \u21d2 Celcius</p><p>5/9 x (F - 32\u00b0)</p><p>Fahrenheit \u21d2 Reamur</p><p>4/9 x (F - 32\u00b0)</p><p>Fahrenheit \u21d2 Kelvin</p><p>5/9 x (F - 32\u00b0) + 273</p><p>Kelvin \u21d2 Celcius</p><p>K - 273</p><p>Kelvin \u21d2 Reamur</p><p>4/5 x (K - 273)</p><p>Kelvin \u21d2 Fahrenheit</p><p>9/5 x (K - 273) + 32\u00b0</p><p></p><p><u>Penyelesaian</u></p><p>Berdasarkan penjelasan di atas, maka</p><p><strong>No. 1</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu benda = 50 \u00b0C</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Fahrenheit?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 9/5 x 50 \u00b0C + 32\u00b0</p><p>Suhu = 90\u00b0 + 32\u00b0 = 122 \u00b0F</p><p></p><p><strong>No. 2</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu = 343 K</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Celcius?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 343 - 273</p><p>Suhu = 70 \u00b0C</p><p></p><p><strong>No. 3</strong></p><p>Diketahui :</p><p>Suhu benda = 75 \u00b0C</p><p></p><p>Ditanya :</p><p>Besar suhu dalam Fahrenheit?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>Suhu = 9/5 x 75 \u00b0C + 32\u00b0</p><p>Suhu = 135\u00b0 + 32\u00b0 = 167 \u00b0F</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut </h3><ol><li>Menghitung dalam reamur, fahrenheit, dan kelvin suhu 75 \u00b0C - https://brainly.co.id/tugas/22210105</li><li>Menghitung dalam skala termometer x suhu 50 \u00b0C - https://brainly.co.id/tugas/22183154</li></ol><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban </h3><p>Kelas: VII SMP</p><p>Mapel: Fisika</p><p>Bab: 7 - Suhu, Pemuaian, dan Kalor</p><p>Kode: 7.6.7</p><p>Kata Kunci: suhu, pemuaian, kalor</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebatang-baja-pada-suhu-20-derajat-celcius-adalah-20cm-k-551",
            "question": "panjang sebatang baja pada suhu 20 derajat celcius adalah 20cm. koefisien muai panjang baja 0,000011/derajat celcius . hitunglah panjang baja trsebut pada suhu 70 derajat celcius!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lo=20cm<br>cx=0,000011/C<br>=20+20(0,000011\u00d750)<br>=20,022cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-buaya-sering-mengangakan-mulutnya-dalam-waktu-yang-lama-904",
            "question": "Mengapa buaya sering mengangakan mulutnya dalam waktu yang lama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BAB : SUHU DAN PERUBAHANNYA\u00a0<br>SMP KELAS 7<br><br>Hal yang perlu diketahui adalah buaya termasuk hewan yang berdrah dingin yang memiliki kebiasaan berjemur untuk merasa hangat dan merendam diri dalam air untuk mendinginkan tubuhnya.<br><br>Buaya mengangakan mulutnya untuk mengatur suhu tubuh agar tetap stabil dan bisa beradaptasi dengan suhu lingkungan sekitar. Tujuan lainnya yaitu untuk berisitirahat dan mengumpulkan kembali tenaganya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-rumus-untuk-mencari-amplitudo-pada-getaran-transvernal-537",
            "question": "Bagaimana rumus untuk mencari amplitudo pada getaran transvernal? tolong dibantu ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em = 2\u03c0\u00b2f\u00b2mA.<br><span>A = Em/2\u03c0\u00b2f\u00b2m\u00a0.</span><br><span>A : amplitudo getaran (m) .</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara mencari amplitudo pada gelombang transversal yaitu dengan melihat simpangan terbesar suatu lingkaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-magnet-330",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat magnet adalah </span>magnet elementer<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kekekalan-energi-berikan-contohnya-753",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kekekalan energi? berikan contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi memilik hukum, hukum itu disebut hukum kekekalan energi. Begini isinya : <br>Energi tidak dapat diciptakan, adan tidak dapat dimusnahkan<br>Seperti contohnya air, air akan terus ada. Juga angin. dan energi lainnya<br>\u00a0By : Muhammad Rafid Nadhif Rizqullah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hukum kekekalan energi adalah : bahwa energi tidak dapat diciptakan dan tenergi tidak dapat dimusnahkan tetapi, energi dapat diubah kedalam bentuk yang lain. contohnya : energi gravitasi, dapat diubah menjadi energi gravitasi elastisitas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-pada-magnet-yang-gaya-magnetnya-terkuat-disebut-beser-175",
            "question": "Daerah pada magnet yang gaya magnetnya terkuat disebut ... (beserta alasan ya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg terkuat pada medan magnet nya karna medan magnet adalah pusat magnet<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}